%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 11 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Residuenkalkül}
(Anwendungen des Residuensatzes)

\begin{satz}\label{satz2}
	Sei $R(z) = \frac{f(z)}{g(z)}$ rationale Funnktion. ($f,g$ Polynome, $g \neq 0$) so dass $R$ keinen Pol auf $\R \subset \C$ hat und $R$ bei $\infty$ eine Nullstelle mindestens $2$-ter Ordnung hat. Dann \[\int_{-\infty}^\infty R(x)dx = 2 \pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_aR(z)\] mit $\mathbb{H}=\{z \in \C \mid \im(z) > 0 \}$.
\end{satz}

\begin{bem}
$h$ holomorphe Funktion die außerhalb $\overline{B_R(0)}$ definiert ist hat Nullstelle $k$-ter Ordnung bei $\infty$, wenn $h(\frac{1}{z}) \cdot B_\eps(0) \to \C$ eine $k$-fache Nullstelle bei 0 hat. 
\end{bem}

\begin{proof}
Für $r>0$ betrachte den geschlossenen Weg: $\alpha_r = \beta_r\gamma_r$: 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{08i-k11}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 $r>0$ so groß, dass alle Pole von $R(\cdot)$ mit $\im(z) > 0$ innerhalb liegen.
 
$\overset{\ref{Residuensatz}}{\Longrightarrow} \underbrace{\int_{-r}^r R(z)dz + \int_{\gamma_r} R(z) dz}_{\int_{\alpha_r} R(z)dz} = \alpha \pi i \underbrace{\sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_aR}_{= \sum_{a \text{ Pole von } R \text{ in } \mathbb{H}} \Res_aR}$ ($\Res_aR = 0$ wenn $a$ kein Pol ist).
 
 Nach Voraussetzung gilt für $\vert z \vert < \eps$, dass $R(\frac{1}{z}) = z^2 \cdot h(z)$ für eine holomorphe Funktion $h: B_\eps(0) \to \C$. Insbesondere: $\vert h(z) \vert < C, \forall z \in B_\eps(0)$. 
 
 $\Rightarrow R(z) = \frac{1}{z^2} h(\frac{1}{z})$ für $\vert z \vert > \frac{1}{\eps}$. 
 
 Für $r > \frac{1}{\eps}$ also : Ist $z = \gamma_r(t) \Rightarrow \vert z \vert = r > \frac{1}{\eps}$
 \begin{align*}
& \Longrightarrow \frac{1}{\vert z \vert} > \eps \\
& \Longrightarrow \bigg\vert \int_{\gamma_r} R(z)dz \bigg\vert = \bigg\vert \int_{\gamma_r} \frac{1}{z^2} h\left(\frac{1}{z}\right)dz\bigg\vert \\
& \le \text{Länge}(\gamma_r) \cdot \sup_{z \in \Bild(\gamma_r)} \frac{1}{\vert z \vert^2} \lvert h\left(\frac{1}{z}\right)\rvert \\
& \le \pi r \frac{1}{r^2} c = \frac{\pi c}{r} \\
& \Rightarrow \lim_{r \to \infty} \int_{\gamma_r} R(z)dz = 0 
 \end{align*}
\end{proof} 

\begin{bem}
\[R(z) = \frac{a_nz^n+\dots+a_0}{b_mz^m+ \dots+b_0}=z^{n-m} \underbrace{\frac{a_n+a_{n-1}z^{-1} + dots + a_0z^{-n}}{b_m+b_{m-1}z^{-1} + \dots + b_0z^{-m}}}_{=:h(t) \text{ holo. bei } \infty \Rightarrow h(\frac{1}{z}) \text{ holo. bei } 0}\]
$R$ hat mindestens $\alpha$-fache Nullstelle bei $\infty \Longleftrightarrow \frac{1}{z^{n-m}}$ mindestens $2$-fache Nullstelle bei 0 $\Longleftrightarrow m \geq n+2$ mit $m$= Nennergrad, $n$ = Zählergrad.
\end{bem}

\begin{satz}\label{satz1}
Sei $R(z) = \frac{f(z)}{g(z)} \in \C[z]$, ohne Pole auf $\R$ und mit Nullstelle bei $\infty$. Dann gilt: \[\int_{-\infty}^\infty R(x)e^{ix} dx = 2 \pi i \sum_{ a \in \mathbb{H}} \Res_a(R(z)e^{iz}).\]
\end{satz}

\begin{kor}
	Voraussetzungen wie oben und $R(x) \in \R \, \forall x \in \R$. Dann: \[\int_{-\infty}^\infty R(x) \cos(x)dx = \re\left(2\pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_a(R(z)e^{iz})\right)\] und \[\int_{-\infty}^\infty R(x) \sin(x)dx = \im \left(2 \pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_a(R(z)e^{iz})\right).\]
\end{kor}

\begin{proof}[Beweis \ref{satz1}]
Betrachte für $r>>0$: 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A1}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Alle Pole um $R$ mit $\im > 0$ liegen oBdA im Inneren der Kurve. 
 \[2\pi i \sum_{a \in \mathbb{H}}\Res_a(R(z)e^{iz}) = \int_\gamma R(z)e^{iz} dz = \int_{-r}^r \dots + \int_{r}^{r+ir} \dots + \int_{r+ir}^{-r+ir} \dots + \int_{-r+ir}^{-r}.\]
 Nach Voraussetzungen ist $R(z) =\frac{1}{z} \cdot h(z)$ holomotph auf $\C \smallsetminus \overline{B_R(0)}$ und $\vert h(z) \vert \le C$ dort (siehe Beweis von \ref{satz2}) 
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A2-Bew-SatzKor}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Bemerke $R$ hat keine Pole auf $R$ und Nullstelle bei $\infty$
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Dann: 
 \begin{align*}
 \bigg\vert \int_r^{r+ir} f(z) dz \bigg\vert & =  \bigg\vert \int_r^{r+ir} R(z)e^{iz} dz \bigg\vert \overset{(1)}{\le} \int_{t=0}^r \frac{\vert i \vert}{\vert r + it \vert} \cdot C \vert e^{i(r+it)} \vert dt = \\
 & = \int_0^r \frac{1}{r+it} \cdot C \cdot e^{-t} dt \\
 & \le \frac{c}{r} \int_0^r e^{-t} dt = \frac{c}{r}(1-e^{-r}) \overset{r \to \infty}{\longrightarrow} 0.
 \end{align*}
(Mit $(1)$: parametrisiere die Strecke durch $t \mapsto r+it$ mit $t \in [0,r]$ und $\vert h(z) \vert \le C$.)
 und
 \begin{align*}
 \bigg\vert\int_{r+ir}^{-r+ir} f(z) dz \bigg\vert & \overset{(2)}{\le} \int_0^{2r} \frac{1}{\vert r + ir -t \vert} C e^{-r} dt \\
 & \le \int_0^{2r} \frac{1}{r}Ce^{-r}dt = 2Ce^{-r} \overset{r \to \infty}{\longrightarrow} 0.
 \end{align*}
 (Mit $(2): t \mapsto -r+ir-t$ für $t \in [0,2r]$.)
 
 Das 3. Intergal geht analog zum 1. Integral. 
 $\Longrightarrow \lim_{r \to \infty} \int_\gamma f(z)dz = \int_{-\infty}^\infty R(z)e^{iz}dz$.
\end{proof}

Können wir $\int_{-\infty}^\infty \frac{\sin x}{x}dx$ berechnen?
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A4-sin-durch-x}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Versuch: $\int_{-\infty}^\infty \frac{1}{z} \sin z dz$ hat aber Pol bei 0. $\Rightarrow$ funktioniert nicht. $\rightarrow \int_{-\infty}^\infty \frac{1}{z}e^{iz} dz$ ? 
 
 \begin{defi}
 	Sei $I \subset \R$ Intervall, $p \in I^{\circ}$ (= Innere von $I$), $f: I \smallsetminus \{p\} \to \C$ Funktion. Falls für genügend kleine $\eps > 0$ der Limes: 
 	\[ \lim_{\delta \to 0, \delta >0} \left(\int_{p-\eps}^{p-\delta} f(x)dx + \int_{p+\delta}^{p+\eps} f(x)dx\right) =: \mathcal{P}\int_{p-\eps}^{p+\eps}f(x)dx\]
 	existiert, heißt er der \emph{Hauptwert} von $\int_{p-\eps}^{p+\eps}f(x)dx$. Ferner: \[\mathcal{P}\int_I f(x)dx = \int_{I\smallsetminus (p-\eps, p+ \eps)} f(x)dx + \mathcal{P}\int_{p-\eps} f(x)dx.\]
 \end{defi}
 
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A6-Def-Hauptwert}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
 \begin{bsp}~
 \begin{itemize}
 \item[1)] $f(x) = \frac{1}{x}$. \[\mathcal{P}\int_{-\eps}^\eps \frac{1}{x}dx = \lim_{\delta \to 0} \left(\int_{-\eps}^{-\delta} \frac{1}{x}dx + \int_\delta^\eps \frac{1}{x}dx\right) = \lim_{\delta \to 0} (\log(\delta) - \log(\eps) +\log(\eps) -\log(\delta)) = 0\]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A7-Bsp-Hauptwert-1-durch-x}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \item[2)]Ist $f(z)$ holomorph mit einfachem Pol bei $p \in \R$, also lokal um $p: f(z) = a_{-1}(z-p)^{-1} + g(z)$ mit $g(z)$ holomorph:
 \[\mathcal{P}\int_{p-\eps}^{p+\eps} f(x)dx = \lim_{\delta \to 0}\left(\int_{p-\eps}^{p-\delta} \frac{a_{-1}}{x-p}dx + \int_{p-\eps}^{p-\delta} g(x) dx + \dots\right) =\int_{p-\eps}^{p+\eps}g(x)dx.\]
 \item[3)] Insbesondere: \[f(z) = \frac{1}{z}e^{iz} = \frac{1}{z}\sum_{n=0}^\infty \frac{(iz)^n}{n!} = \frac{1}{z} + \underbrace{\sum_{n+1}^\infty \frac{i^n -z^{n-1}}{n!}}_{=:g(z)}\]
 Damit: 
 \begin{align*}
 \Longrightarrow \int_{-\eps}^\eps g(z) dz & = \mathcal{P}\int_{-\eps}^\eps \frac{1}{x}e^{ix}dx = \mathcal{P}\int_{-\eps}^\eps\left(\frac{1}{x}\cos(x) + i\frac{1}{x} \sin(x)\right)dx \\ 
 & = \mathcal{P}\int_{-\eps}^\eps \frac{1}{x}\cos(x)dx + i \int_{-\eps}^\eps \frac{1}{x} \sin (x) dx \\
 & \Longrightarrow \int_{-\eps}^\eps \frac{1}{x} \sin(x) dx = \im\left(\mathcal{P}\int_{-\eps}^\eps \frac{1}{x}e^{ix}dx\right).
 \end{align*}
 \end{itemize}
 \end{bsp}
 
 \begin{satz}
 	Sei $R(z)$ rational, $p_1 < \dots < p_n$ Pole um $R$ auf $\R$, alle diese seien \emph{einfache Pole}. Ferner habe $R(z)$ eine Nullstelle bei $\infty$. Betrachte $f(z) := R(z)e^{iz}$ oder $f(z) := R(z)$ und $R$ habe mindestens doppelte Nullstelle bei $\infty$. Dann ist \[\lim_{r \to \infty} \mathcal{P} \int_{-r}^r f(x)dx = 2 \pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_a(f(z)) + \pi i \sum_{k=1}^N\Res_{p_k}f(z).\]
 \end{satz}
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A8-Satz-mit-einfachen-Polen}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{proof}
 Analoge Rechnung wie im Beweis von \ref{satz1} mit: $\gamma_\delta:[0,1] \to \C, t \mapsto p+\delta e^{i\pi (1-t)}$ mit $p \in \{p_1, \dots, p_n\}$.
 
 Schreibe lokal um $p: f(z) = \Res_pf \cdot \frac{1}{z-p} + g(z)$, $g$ holomorph.
 Dann: \[ \int_{\gamma_\delta} f(z) dz = \Res_pf \cdot \int_{\gamma_\delta}\frac{1}{z-p}dz + \int_{\gamma_\delta} g(z) dz = - i \pi \Res_pf + \underbrace{\int_{\gamma_\delta} g(z) dz}_{\overset{\delta \to 0}{\longrightarrow}0}.\] Damit:
 \begin{align*}
 \int_{-\infty}^\infty \frac{\sin x}{x} dx & = \lim_{r \to \infty}\left(\im (\mathcal{P}\int_{-r}^r \frac{1}{x}e^{ix} dx)\right) \\ 
 & \overset{\ref{satz1}}{=} \im\left( 2 \pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \underbrace{\Res_a\frac{1}{z}e^{iz}}_{=0} + i \pi \underbrace{ \Res_0 \frac{1}{z}e^{iz}}_{=1}\right)= \pi.
 \end{align*}  
 \end{proof}
 
 Weitere Residuen Anwendungen:
 
 Sei $\lambda \in (0,1)$: Bestimme $\int_0^\infty x^\lambda R(x) dx$. 
 
 Dazu: Fixiere $\log:\C \smallsetminus \R_{\le 0} \to \C, z \mapsto z^\lambda = \exp(\lambda \cdot \log(z))$ Bemerke: $\C \smallsetminus \R_{\le 0} 
$ ist einfachzusammenhängend (ein $\log$-Zweig). 

\begin{satz}
Sei $R(z)$ rational ohne Pole auf $(0,\infty)$, mit mindestens einer doppelten Nullstelle bei $\infty$ und $R$ holomorph bei 0 oder dort einfacher Pol. Dann \[\int_0^\infty x^{\lambda}R(x)dx = \frac{2\pi i}{\lambda -e^{2 \pi i \lambda}} \cdot \sum_{a \in \C \smallsetminus \R_{\le 0}} \Res_a(z^\lambda R(z))\] wobei wir einen $\log$-Zweig $\widetilde{\log}:(\C \smallsetminus \R_{\le 0}) \smallsetminus ($Pole von $R) \to \C, z \mapsto e^{\lambda \widetilde{\log}(z)} \cdot R(z)$ setzen.
\end{satz}

\begin{proof}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{A9-Satz-viele-Vor-Bew}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 Residuensatz liefert:
 \[
 \int_{i\frac{1}{r}}^{r+i\frac{1}{r}} + \underbrace{\int_{\alpha_r}}_{\overset{r \to \infty}{\longrightarrow}0} + \int_{r-i\frac{1}{r}}^{-i\frac{1}{r}} + \underbrace{\int_{\beta_r}}_{\overset{r \to \infty}{\longrightarrow}0}  \overset{(*)}{=} 2 \pi i \sum_{a \in \R \smallsetminus \{0\}} \Res_a z^\lambda R(z)  \]
 mit \begin{itemize}
 \item $\int_{i\frac{1}{r}}^{r+i\frac{1}{r}}$ liefert \[\int_0^\infty x^\lambda R(x)dx.\]
 \item $\int_{r-i\frac{1}{r}}^{-i\frac{1}{r}}$ liefert \[ \lim_{r \to \infty} \int_{r-i\frac{1}{r}}^{-\frac{i}{r}} e^{\lambda \widetilde{\log}(z)}R(z)dz \overset{1)}{=} \lim_{r \to \infty} \int_{r-i\frac{1}{r}}^{-\frac{i}{r}} e^{\lambda \widetilde{\log}(z)}R(z)dz \cdot e^{2\pi i \lambda} = e^{2 \pi i \lambda} \int_{-\infty}^0 x^{\lambda} R(x)dx,\]
 wobei bei $1)$ eingeht, dass $\widetilde{\log}(z) = \log(z) + 2 \pi i$ für diese $z$.
 \end{itemize}
 
 \[\Longrightarrow \lim_{r \to \infty}(\text{ linke Seite von }(*)) = (1-e^{2 \pi i \lambda})\cdot \int_{0}^{\infty} x^{\lambda} R(x)dx.\]
\end{proof}

Integrale mit $\cos$, $\sin$:
\begin{satz}
	Sei $R(x,y) = \frac{g(x,y)}{h(x,y)}$ rational in $2$ Variablen und $R(\cos(\vartheta),\sin(\vartheta)) \, \forall \vartheta \in [0,2\pi]$  definiert. Dann ist \[ \int_0^{2\pi} R(\cos(x),\sin(x))dx = 2\pi i \cdot \sum_{\vert a \vert < 1} \Res_a \left( \frac{1}{\vert z \vert} R\left(\frac{1}{2}\left(z+\frac{1}{z}\right), \frac{1}{2i}\left(z-\frac{1}{z}\right)\right)\right).\]
\end{satz}

\begin{proof}
$\cos(x) = \frac{1}{2}(e^{ix}+e^{-ix}), \sin(x) = \frac{1}{2i}(e^{ix}-e^{-ix}).$

Damit: $f(z) := \frac{1}{iz}R(\dots)$ wie oben. \[ \Longrightarrow f(e^{ix})ie^{ix} = R(\cos(x),\sin(x)).\]
\end{proof}

Wiederholung: 
\begin{bem}[Residuenkalkül]
Rationale Funktion $R(z) = \frac{f(z)}{g(z)}, f,g \neq 0 \in \C[z]$ Polynome, keine Pole auf $\R$ und $R$ mindestens doppelte Nullstelle bei $\infty$. Dann: \[\int_{-\infty}^{\infty}R(x)dx = 2 \pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_a(R(z)).\]
Hat $R$ nur eine einfache Nullstelle bei $\infty$, dann: \[\int_{-\infty}^{\infty}R(x)e^{ix}dx = 2 \pi i \sum_{a \in \mathbb{H}} \Res_a(R(z)e^{iz}).\]
\end{bem}

\textit{Idee:}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{bild-fehlt}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \begin{itemize}
 \item Anwendung Residuensatz (\ref{Residuensatz}) auf \[(*) = \int_{\vert z \vert = 1} f(z) dz \overset{\gamma:t\mapsto e^{it}}{=} \int_0^{2\pi} f(e^{it})ie^{it}dt.\]
 Da $F$ isolierte Singularität, keine Pole auf $\vert z \vert = 1$ hat: \[ (*) = 2 \pi i \sum_{\vert a \vert  1} \Res_a(f(z)).\]
 Ist $R(x,y) = \frac{f(x,y)}{g(x,y)}, f,g \in \C[x,y]$ und \[f(z) := \frac{1}{iz}R\left(\frac{1}{2}\left(z + \frac{1}{z}\right), \frac{1}{2i}\left(z - \frac{1}{z}\right)\right),\] so ist \[\int_0^{2\pi} f(e^{it})ie^{it} dt = \int_0^{2\pi} R(\cos(t),\sin(t)) dt.\]
 \end{itemize}
 
 \subsection*{Null- und Polstellen}
 
 \begin{satz}
 Sei $f$ meromorph auf einem Gebiert $G \subset \C$ (d.h: $f:G\smallsetminus S \to \C, S$ isolierte Punkte, die Pole sind). Sei $A \subset G$ eine Teilmenge und $\gamma$ ein Zykel in $G$, der keine Null- oder Polstelle um $f$ trifft und $A$ \emph{berandet} (d.h: $\nu_\gamma(a) = 1$ für $a \in A$, $\nu_\gamma(b) = 0$, für $b \notin A$) 
 Seien noch: \\ $N_A:= \#$ Nullstellen von $f$ auf $A$ mit Vielfachheit gezählt; \\ $P_A:= \#$ Polstellen von $f$ auf $A$ mit Ordnung gezählt. Dann ist \[\frac{1}{2 \pi i} \int_\gamma \frac{f'(z)}{f(z)}dz = N_A - P_A.\]
 \end{satz}
 
 \begin{proof}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{15a-polst-nst-berandet}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Die \emph{logarithmische Ableitung}: $\frac{f'(z)}{f(z)} = ?$
 Ist $z_0$ eine $k$-fache Nullstelle von $f, k \geq 0$.
 
 $k=0$ soll heißen: $f$ holomorph bei $z_0, f(z_0) \neq 0,$ denn lokal: \[f(z) = (z-z_0)^k\cdot g(z), g(z_0) \neq 0.\]
 also: \[\frac{f'(z)}{f(z)} = \frac{k(z-z_0)^{k-1} g(z) + (z-z_0)^k g'(z_0)}{(z-z_0)^kg(z)}=\frac{k}{z-z_0} + \underbrace{\frac{g'(z)}{g(z)}}_{\text{holom. bei }z_0}.\]
 
 Ist $z_0$ ein Pol $k$-ter Ordnung, so lokal $f(z) = (z-z0)^{-k}g(z)$, liefert: \[\frac{f'(z)}{f(z)}=\frac{-k}{z-z_0}+\underbrace{\frac{g'(z)}{g(z)}}_{\text{holom. bei }z_0}.\]
 
 $\Longrightarrow \frac{f'(z)}{f(z)}$ hat Pol 1-ter Ordnung bei allen Nullstellen und Polstellen von $f$. mit \begin{equation*}
 \Res_{z_0} \frac{f'(z)}{f(z)}=
 \begin{cases}
 \text{Nullstellenordnung} & z_0 \text{ Nullstelle} \\
 -\text{Polordnung} & z_0 \text{ Pol}
 \end{cases}
 \end{equation*}
 \end{proof}
 
 \begin{kor}
 In obiger Situation ist \[N_A - P_A = \nu_{f \circ \gamma}(0).\]
 \end{kor}
 
 \begin{proof}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{15b-polst-nst-bew-kor}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \[\int_\gamma \frac{f'(z)}{f(z)}dz = \int_{f \circ \gamma} \frac{1}{z} dz = \nu_{f \circ \gamma} (0).\]
 Wobei im ersten Schritt eingeht: Unterteile das Integral in Intervalle, so das $\log(f(z))$ sinvoll ist für jedes Teilintegral.
 \end{proof}
 
 \begin{satz}[Satz von Rouché]
 Sei $A \subset G$, $G$ Gebiet, die vom Zykel $\gamma$ in $G$ berandet wird, seien $f,g: G \to \C$ holomorph mit $\vert f(z) \vert > \vert g(z) \vert$ für alle $z \in \supp{\gamma}$ Dann haben $f$ und $f+g$ auf $a$ dieselbe Anzahl an Nullstellen mit Vielfachheit.
\end{satz}

\begin{proof}
Sei $\gamma=\sum\lambda_j\gamma_j$ mit Kurven $\gamma_j, \lambda_j \in \Z$. Dann ist \[(t,s) \mapsto f(\gamma_j(t)) + s \cdot g(\gamma_j(t))\] eine Homotopie zwischen $f\circ\gamma_j$ und $(f+g) \circ \gamma_j$ also wegen der Homotopieinvarianz der Umlaufzahl, \[\nu_{f\circ \gamma}(0) = \nu_{(f+g)\circ \gamma} (0)\] mit $\nu_{f\circ \gamma}(0) = \#$ Nullstellen von $f$ in $A$, $\nu_{(f+g)\circ \gamma} (0) = \#$ Nullstellen von $f+g$ in $A$.
\end{proof}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{15c-rouche-beweis}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
 \subsection*{Anwendung}
 Polynome: $(f+g)(z) = p(z) = z^n + a_{n-1}z^{n-1}+ \dots + a_1z+a_0$ wobei $\vert f(z) \vert > \vert g(z) \vert$ für $z \in \supp(\gamma)$.
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=8em]{15e-rouche-anw}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
 \begin{bsp}~
 \begin{itemize}
 \item
 	$p(z) = z^5 + \frac{1}{4}z -1. ~A=\{\vert z \vert < 2 \}, \gamma: t \mapsto 2e^{2 \pi i t}.$ Dann: \[ \vert z^5 - 1 \vert \geq 1 > \frac{1}{2} = \frac{1}{4} \vert z \vert, \text{ für } \vert z \vert = 2.\]
 	$\Longrightarrow f = z^5 - 1, g = \frac{1}{4}z$. \\
 	$ \Longrightarrow p$ hat auf $\vert z \vert <2$ genausoviele Nullsteleln wie $f(z) = z^5 -1$, also genau 5.
 \item $p(z) = z^7 + 17 z + 1$ auf $\vert z \vert < 2$. Dann: 
 \[\vert z^7\vert = 2^7 > \vert 17 z + 1 \vert \text{ für } \vert z \vert = 2\]
 $\Longrightarrow p(z)$ hat auf $\vert z \vert < 2$ genauso viele Nullstellen wie $f(z) = z^7$, also 7 (0 ist $7$-fache Nullstelle von $z^7$).
 	 \end{itemize}
 \end{bsp}